% Santo Daime: Revelação (by Simja)
% =================================
%
\audio[title={Soundcloud, studio recording}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/sets/revelacao}

% The following sets the song number for the first song in this file.
% The number will automatically be incremented by one for each song.
% Please do not change this! Changing would make different versions of
% the songbook to have different numbers for the same songs, and it
% would totally mess up the selection booklets causing them to have
% wrong songs in them. (For the same reason, add new songs only to the
% end of each songs_ file.)
\setcounter{songnum}{0}


\beginsong{Sete Montanhas}[by={Emilio Dias}, off={Diego Arregui e Céu da Neve}, key={C}, sks={}]
  \audio[key={C}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/00setemontanhas}
  \beginchorus\memorize
    Lai |\[C]vem \[\bm] Sete Mon|tanhas
    Com \[F]seu cajado |\[C]forte
    Tra\[F]zendo o vento |\[C]norte
    Le\[F]vando todo |\[G]mal
    E pen\[\bm]samento de |\[C]morte
  \endchorus
  \beginchorus
    Eu |^ve^-nho de Aru|anda
    Tra^zendo medi|^cina
    ^Paz e harmo|^nia
    A^mor e uni|^ão
    Para ^toda esta fa|^mília
  \endchorus
  \brk
  \begin{lilywrap}\begin{lilypond}[] \include "tex/lp-include-head-spacious.ly"
    theMelody = \relative g'' {
      \key c \major \time 4/4 \partial 4
      \repeat volta 2 {
        g4 \sectionmark "1." | c2~c8 g8 g g | e e4 e8 f f f f | e e4 \altcol e8 f8 f f f
        | e e4 e8 f f f f | g4 g8 g e e d d | c2 c4
        \break
        g'4 \posectionmark "2." | c2~c8 g8 g g | e e4 e8 f f f f | e e4. f8 f f f
        | e e4 e8 f f f f | g4 g8 g e e d d | c2 c4
      }
    }
    theLyricsOne = \lyricmode {
      \set stanza = "1."
      Lai | vem Se -- te Mon -- | ta -- nhas;
      Com seu ca -- ja -- do | for -- te;
      Tra -- zen -- do~o ven -- to | nor -- te;
      Le -- van -- do to -- do | mal;
      E pen -- sa -- men -- to de | mor -- te.
      \set stanza = "2."
      Eu | ve -- nho de~A -- ru -- | an -- da;
      Tra -- zen -- do me -- di -- | ci -- na;
      Paz e har -- mo -- | ni -- a;
      A -- mor e u -- ni -- | ão;
      Pa -- ra to -- da~es -- ta fa -- | mí -- lia.
    }
    verseChords = \chordmode {
      \repeat volta 2 {
        s4 | c1 | c2 f | c f
        | c f | g1 | c2.
      }
    }
    theChords = { \verseChords \verseChords }
    %\layout { #(layout-set-staff-size 17) } % for better fit
    \include "tex/lp-include-tail.ly"
  \end{lilypond}\end{lilywrap}
\endsong


\setcounter{songnum}{1}
\beginsong{Na terra como no Céu}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Jussarah}, key={D}, sks={}]
  \audio[key={D}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/01-2n}
  \beginchorus\memorize
    Eu |\[Bm]brilho\[\bm], sou uma e|\[A]strela \[\bm]
    Assim na |Terra \[A7] como no |\[D]Céu \[\bm]
  \endchorus
  \beginchorus
    A es|^trela que ^brilha lá em |^cima ^
    É a |Luz ^do meu cora|^ção ^
  \endchorus
  \beginchorus
    Raio do |^mundo eu ^quero ir ao |^Eu ^
    Raiou no |mundo ^meu São Iri|^neu ^
  \endchorus
  \beginchorus
    O meu |^guia é o Pa^drinho Sebasti|^ão ^
    Eterna |vida encon^trei no cora|^ção ^
  \endchorus
  \beginchorus
    Con|^fia con^fia na ale|^gria ^
    Assim na |Terra ^ como no |^Céu ^
  \endchorus
  \begin{lilywrap}\begin{lilypond}[] \include "tex/lp-include-head-spacious.ly"
    theMelody = \relative d'' {
      \key d \major \time 4/4 \partial 4.
      \repeat volta 2 {
        r8 d4 \sectionmark "1." | fis4 fis4. fis8 e d | fis4 e4.
        a,8 a cis | e4 e4. e8 d cis | d2~d8
      } \break
      \repeat volta 2 {
        r8 a8 \sectionmark "2." d8 | fis4 fis8 fis8 fis8 fis8 e d | fis4 e2
        a,8 cis | e2 e8 e8 d cis | d2~d8
      } \break
      \repeat volta 2 {
        a8 \sectionmark "3." a8 d8 | fis4 fis8 fis8 fis8 fis8 e d | e2~e8
        a,8 a8 cis | e4 e4 e8 e8 d cis | d2~d8
      } \break
      \repeat volta 2 {
        r8 a8 \sectionmark "4." d8 | fis4 fis8 fis8 fis8 fis16 fis16 e8 d | fis4( e4.)
        a,8 a8 cis | e8. e16 e8 e8 e8 e8 d cis | d2~d8
      } \break
      \repeat volta 2 {
        r8 d4 \posectionmark "5." | fis4 fis8 fis8 fis8 fis8 e8 d | fis4 e4.
        a,8 a cis | e4 e4. e8 d cis | d2~d8
      }
    }
    theLyricsOne = \lyricmode {
      \set stanza = "1."
        Eu | bri -- lho, sou~u -- ma es -- | tre -- la;
        As -- sim na | Ter -- ra co -- mo no | Céu.
      \set stanza = "2."
        A es -- tre -- la que bri -- lha lá em ci -- ma;
        É a luz do meu co -- ra -- ção.
      \set stanza = "3."
        Rai -- o do | mun -- do eu que -- ro ir ao | Eu;
        Rai -- ou no | mun -- do meu São I -- ri -- | neu.
      \set stanza = "4."
        O meu | gui -- a~é~o Pa -- dri -- nho Se -- bas -- ti -- | ão;
        E -- ter -- na | vi -- da en -- con -- trei no co -- ra -- | ção.
      \set stanza = "5."
        Con -- | fi -- a con -- fi -- a na~a -- le -- | gri -- a;
        As -- sim na | Ter -- ra co -- mo no | Céu.
    }
    verseChords = \chordmode {
      \repeat volta 2 {
        s4. | b1:m | a | a2 a2:7 | d2~d8
      }
    }
    theChords = {
      \verseChords \verseChords \verseChords \verseChords \verseChords
    }
%     \layout { #(layout-set-staff-size 16) } % for better fit
    \include "tex/lp-include-tail.ly"
  \end{lilypond}\end{lilywrap}
\endsong


\beginsong{Jardim de belas flores}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Matheus Serra}, key={Em}, sks={}]
  \audio[key={Em}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/02-2j}
  \beginchorus\memorize
    É meu |\[Em]Deus e \[\bm]é meu |\[C]Mestre\[\bm]
    I|\[B7]ê ga\[\bm]lo can|\[Em]tou\[\bm]
  \endchorus
  \beginchorus
    No Jar|^dim de ^belas |^flores^
    A minha |^Mãe foi ^quem man|^dou^
  \endchorus
  \beginchorus
    O |^Mestre que ^me en|^sina^
    E a Ra|^inha que ^me ilu|^mina^
  \endchorus
  \beginchorus
    Cura |^cura ^cura |^tudo^
    Para |^eu po^der bri|^lhar^
  \endchorus
  \beginchorus
    Minha |^Mãe que ^vem co|^migo^
    Do |^alto ^do As|^tral^
  \endchorus
  \beginchorus
    O Di|^vino ^Pai E|^terno^
    Para |^sempre a ^nós gui|^ar ^
  \endchorus
  \begin{lilywrap}\begin{lilypond}[] \include "tex/lp-include-head-spacious.ly"
    theMelody = \relative b' {
      \key e \minor \time 4/4 \partial 4
      \set melismaBusyProperties = #'() \slurDashed
      \repeat volta 2 {
        b8( b) | e4( e8) d8 e4 fis4 | g4 g4. \altcol \parenthesize g8 \altmark "2." g8( g8)
        | a4 g8( g8) fis4 fis | e4( e2)
      }
    }
    theLyricsOne = \lyricmode {
      \set stanza = "1."
      \repeat volta 2 {
        É meu | Deus __ _ e é meu | Mes -- tre
        \skip 1 I -- _ | ê ga -- _ lo can -- | tou. __ _
      }
    }
    theLyricsTwo = \lyricmode {
      \set stanza = "2."
      \repeat volta 2 {
        No Jar -- | dim __ _ de be -- las | flo -- res
        \altcol A mi -- nha | Mãe foi __ _ quem man -- | dou. __ _
      }
    }
    theLyricsThree = \lyricmode {
      \set stanza = "3."
      \repeat volta 2 {
        O __ _ | Mes -- tre que me en -- | si -- na
        \skip 1 E~a Ra -- | i -- nha que me~i -- lu -- | mi -- na.
      }
    }
    theLyricsFour = \lyricmode {
      \set stanza = "4."
      \repeat volta 2 {
        Cu -- ra | cu -- _ ra cu -- ra | tu -- do
        \skip 1 Pa -- ra | eu po -- _ der bri -- | lhar. __ _
      }
    }
    theLyricsFive = \lyricmode {
      \set stanza = "5."
      \repeat volta 2 {
        Mi -- nha | Mãe __ _ que vem co -- | mi -- go
        \skip 1 Do __ _ | al -- to __ _ do As -- | tral. __ _
      }
    }
    theLyricsSix = \lyricmode {
      \set stanza = "6."
      \repeat volta 2 {
        O Di -- | vi -- _ no Pai E -- | ter -- no
        \skip 1 Pa -- ra | sem -- pre a nós gui -- | ar. __ _
      }
    }
    theChords = \chordmode {
      \repeat volta 2 {
        s4 | e1:m | c | b:7 | e2.:m
      }
    }
%     \layout { #(layout-set-staff-size 14) } % for better fit
    \include "tex/lp-include-tail-lyricsbelow.ly"
  \end{lilypond}\end{lilywrap}
\endsong


\beginsong{Na presença do Senhor}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Kassem}, key={Dm}, sks={}]
  \audio[key={Bm}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/03-2n}
  \transpose{3}
  \beginchorus\memorize
    Estou a|\[Bm]qui na pre\[\bm]sença do Se|\[F#7]nhor \[\bm] \altchords{\id[1]{alt. (Dm)}|F |A7 Gm6}
    Meu Di|\[A]vino \[\bm]Rei Cria|\[Bm]dor \[\bm] \altchords{|C |Dm}
  \endchorus
  \beginchorus
    É a |^Vós quem eu ^peço meu per|^dão ^ \altchords{\id[2]{alt. (Dm)}|Bbmaj7 |A7}
    Dai-me con|^forto e lim^pai meu cora|^ção ^ \altchords{|C |Dm}
  \endchorus
  \beginchorus
    Eu vim a|^qui foi ^para me cu|^rar ^
    Estou a|^qui, meu ^Pai vai apu|^rar ^
  \endchorus
  \beginchorus
    Dai-me |^força ^e Dai-me a|^mor ^
    Para se|^guir ^sempre com vi|^gor ^
  \endchorus
  \beginchorus
    Para |^sempre, ^sempre estou a|^qui ^ \altchords{\id[4]{(Bm)}|Bm |F\#7}
    Com minha |^Mãe^ juntinho a |^mim ^ \altchords{|A |Bm}
  \endchorus
  \beginchorus
    Minha |^Mãe é quem ^dá estes en|^si^nos
    Para |^to^dos bem apren|^der ^
  \endchorus
  \beginchorus
    Ôh Virgem |^Mãe sois tão ^bela e tão |^pu^ra
    O vosso |^brilho é que ^traz a santa |^cu^ra
  \endchorus
  \beginchorus
    Eu peço a |^Vós ^no meu cora|^ção ^
    Aju|^dai a ^todos meus ir|^mã^os
  \endchorus
  \begin{lilywrap}\begin{lilypond}[] \include "tex/lp-include-head-spacious.ly"
    theMelody = \transpose b d' \relative b' {
      \key b \minor \time 4/4 \partial 4.
      \set melismaBusyProperties = #'() \slurDashed
      \repeat volta 2 {
        \parenthesize b8 b d | fis4( fis8) \parenthesize fis fis fis e d | cis2( cis8)
        \parenthesize cis cis d | e4( e8) \parenthesize e \parenthesize e( e) d cis | b2( b8)
      }
    }
    theLyricsOne = \lyricmode {
      \set stanza = "1."
      \repeat volta 2 {
        Es -- tou a -- | qui na pre -- sen -- ça do Se -- | nhor __ _
        \skip 1 Meu Di -- | vi -- _ no Rei __ _ Cri -- a -- | dor. __ _
      }
    }
    theLyricsTwo = \lyricmode {
      \set stanza = "2."
      \repeat volta 2 {
        \skip 1 É a | Vós quem eu pe -- ço meu per -- | dão __ _
        Dai -- me con -- | for -- to~e lim -- pai meu co -- ra -- | ção. __ _
      }
    }
    theLyricsThree = \lyricmode {
      \set stanza = "3."
      \repeat volta 2 {
        Eu vim a -- | qui __ _ foi pa -- ra me cu -- | rar __ _
        Es -- tou a -- | qui, __ _ meu Pai vai a -- pu -- | rar. __ _
      }
    }
    theLyricsFour = \lyricmode {
      \set stanza = "4."
      \repeat volta 2 {
        \skip 1 Dai -- me | for -- _ ça e Dai -- me a -- | mor __ _
        Pa -- ra se -- | guir __ _ \skip 1 sem -- pre com vi -- | gor. __ _
      }
    }
    theLyricsFive = \lyricmode {
      \set stanza = "5."
      \repeat volta 2 {
        \skip 1 Pa -- ra | sem -- _ pre, sem -- pre~es -- tou a -- | qui __ _ 
        Com mi -- nha | Mãe __ _ \skip 1 \skip 1 jun -- ti -- nho~a | mim. __ _
      }
    }
    theLyricsSix = \lyricmode {
      \set stanza = "6."
      \repeat volta 2 {
        \skip 1 Mi -- nha | Mãe é quem dá es -- tes en -- | si -- nos
        \skip 1 Pa -- ra | to -- _ _ dos bem a -- pren -- | der. __ _
      }
    }
    theLyricsSeven = \lyricmode {
      \set stanza = "7."
      \repeat volta 2 {
        Ôh Vir -- gem | Mãe sois tão be -- la e tão | pu -- ra
        O vos -- so | bri -- lho~é que traz a san -- ta | cu -- ra.
      }
    }
    theLyricsEight = \lyricmode {
      \set stanza = "8."
      \repeat volta 2 {
        Eu pe -- ço~a | Vós __ _ _ no meu co -- ra -- | ção __ _
        \skip 1 A -- ju -- | dai __ _ a to -- dos meus ir -- | mã -- os.
      }
    }
    theChords = \transpose b d' \chordmode {
      \repeat volta 2 {
        s4. | b1:m | fis:7
        | a | b2:m~8
      }
    }
%     \layout { #(layout-set-staff-size 16) } % for better fit
    \include "tex/lp-include-tail-lyricsbelow.ly"
  \end{lilypond}\end{lilywrap}
\endsong


\beginsong{Meu Divino Pai Eterno}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Silvio}, key={Dm}, sks={}]
  \audio[key={Dm}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/04-2m}
  \beginchorus\memorize
    Meu Di|\[Dm]vino \[\bm]Pai E|\[Gm]ter\[\bm]no \altchords{\id[1]{alt. (Dm)}|Bbmaj7 |E\textdegree}
    Quem me |\[A7]deu es\[\bm]te po|\[Dm]der \[\bm] \altchords{|A7 |Dm}
  \endchorus
  \beginchorus
    Para |^mim com^preen|^der ^ \altchords{\id[2]{alt. (Dm)}|Dm |Gm6}
    Para eu |^poder ^rece|^ber \altchords{|F A7 |Dm}
  \endchorus
  \beginchorus
    A |^Gloria ^do meu |^Pai ^
    Para |^sempre res^plande|^cer ^
  \endchorus
  \beginchorus
    Quem |^é meu ^Salva|^dor ^
    É seu |^Filho ^Reden|^tor ^
  \endchorus
  \beginchorus
    Eu |^peço a ^meu Je|^sus ^
    A |^Luz que ^nos con|^duz ^
  \endchorus
  \begin{lilywrap}\begin{lilypond}[] \include "tex/lp-include-head-spacious.ly"
    theMelody = \relative d'' {
      \key d \minor \time 4/4 \partial 4
      \set melismaBusyProperties = #'() \slurDashed
      \repeat volta 2 {
        f8( e) | d4. \altcol \grace e8( \altmark "2." e8) f4 g | e2( e4)
        e8( e) | a4 g8( g8) f4 e | d2.
      }
    }
    theLyricsOne = \lyricmode {
      \set stanza = "1."
      \repeat volta 2 {
        Meu Di -- | vi -- no Pai E -- | ter -- no
        Quem me | deu es -- _ te po -- | der.
      }
    }
    theLyricsTwo = \lyricmode {
      \set stanza = "2."
      \repeat volta 2 {
        Pa -- ra | mim \altcol com -- pre -- en -- | der __ _
        Pa -- ra~eu | po -- der __ _ re -- ce -- | ber.
      }
    }
    theLyricsThree = \lyricmode {
      \set stanza = "3."
      \repeat volta 2 {
        A __ _ | Glo -- ria do meu | Pai __ _
        Pa -- ra | sem -- pre res -- plan -- de -- | cer.
      }
    }
    theLyricsFour = \lyricmode {
      \set stanza = "4."
      \repeat volta 2 {
        Quem __ _ | é meu Sal -- va -- | dor __ _
        É seu | Fi -- lho __ _ Re -- den -- | tor.
      }
    }
    theLyricsFive = \lyricmode {
      \set stanza = "5."
      \repeat volta 2 {
        Eu __ _ | pe -- ço~a meu Je -- | sus __ _
        A __ _ | Luz que __ _ nos con -- | duz.
      }
    }
    theChords = \chordmode {
      \repeat volta 2 {
        s4 | d1:m | g:m
        | a:7 | d2.:m
      }
    }
%     \layout { #(layout-set-staff-size 15) } % for better fit
    \include "tex/lp-include-tail-lyricsbelow.ly"
  \end{lilypond}\end{lilywrap}
\endsong


\beginsong{Peço força do Céu}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Risele}, key={Bm}, sks={}, tags={valsa}]
  \audio[key={Am}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/05-2p}
  \newchords{chords_pecoforca_a}\newchords{chords_pecoforca_b}
  \transpose{2}
  \meter{3}{4}
  \beginchorus\memorize[chords_pecoforca_a]
    Peço |\[Am]força do |\[F]Céu, da |\[A7]Terra e do |\[Dm]Mar \altchords{\id[1]{alt. (Bm)}|Bm |G |B7 |Em}
    Peço |força do |\[F]Vento pa|\[E7]ra me cu|\[Am]rar \altchords{| - |G |F\#7 |Bm}
    \endchorus\glueverses\beginchorus\memorize[chords_pecoforca_b]
    Eu |\[Am]peço a meu |\[F]Pai, ve|\[A7]nha clare|\[Dm]ar \altchords{|Bm | - |B7 |Em}
    Pe|ço a minha |\[F]Mãe pra nos |\[E7]ilumi|\[Am]nar \altchords{| - |Cmaj7 |F\#7 |Bm}
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_pecoforca_a]
    O |^Sol, a |^Lua, as Es|^trelas a gui|^ar \altchords{\id[2]{(Am)}|Am |F |A7 |Dm}
    Para |sempre esta |^Luz eterna|^mente a bri|^lhar \altchords{| - |F |E7 |Am}
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_pecoforca_b]
    E|^terna|^mente a |^nós gui|^ar \altchords{|Am |F |A7 |Dm}
    Tenho |a minha |^Mãe tambem |^tenho meu |^Pai \altchords{| - |F |E7 |Am}
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_pecoforca_a]
    Vou pe|^dindo e ro|^gando a to|^dos meus ir|^mãos \altchords{\id[5]{L (Bm)}|Bm |G |Em | \e}
    Va|mos com a|^mor rece|^ber nosso |^Pai \altchords{| - |D |F\# |Bm}
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_pecoforca_b]
    Va|^mos se fir|^mar nes|^ta luz Di|^vina \altchords{|Bm |D | - |Em}
    Do nos|so Salva|^dor, de |^quem nos en|^sina \altchords{| - |Bm |F\#7 |Bm}
  \endchorus
  \begin{lilywrap}\begin{lilypond}[] \include "tex/lp-include-head-spacious.ly"
    theMelody = \transpose a b \relative e'' {
      \key a \minor \time 3/4 \partial 4
      \repeat volta 2 {
        e8 \sectionmark "1." e8 | a4 a g | f2 e4 | d d c \altmark "?" | d2
        d8 d8 | d4 d e | c c c | b a gis | a2
      }
      \repeat volta 2 {
        e'4 | a, a b | c2 c4 | c c e | d2
        d4 | d d f | a2 e8 e | c4 b gis | a2
      } \break
      \repeat volta 2 {
        e'4 \sectionmark "2." | a2 g4 | f4 f e4 | d d c8 c  \altmark "?" | d2
        d8 d8 | d4 d e | c4. c8 c8 c8 | b4 a gis | a2
      }
      \repeat volta 2 {
        e'4 | a,2 b4 | c2 c4 | c2 e4 | d2
        d8 d8 | d4 d f | a2 e8 e | c4 b gis | a2
      } \break
      \repeat volta 2 {
        e'8 \sectionmark "3." e8 | a4 a g | f4 f4 e4 | d d c \altmark "?" | d2
        d4 | d4 d e | c2 c8 c | b4 a gis | a2
      }
      \repeat volta 2 {
        e'4 | a, a b | c2 c4 | c c e | d4 d4
        d8 d8 | d4 d f | a2 e4 | c4 b gis | a4 a4
      }
    }
    theLyricsOne = \lyricmode {
      \set stanza = "1.A"
      \repeat volta 2 {
        Pe -- ço | for -- ça do | Céu, da | Ter -- ra~e do | Mar;
        Pe -- ço | for -- ça do | Ven -- to pa -- | ra me cu -- | rar.
      }
      \set stanza = "1.B"
      \repeat volta 2 {
        Eu | pe -- ço~a meu | Pai, ve -- | nha cla -- re -- | ar;
        Pe -- | ço~a mi -- nha | Mãe pra nos | i -- lu -- mi -- | nar.
      }
      \set stanza = "2.A"
      \repeat volta 2 {
        O | Sol, a | Lu -- a,~as Es -- | tre -- las a gui -- | ar;
        Pa -- ra | sem -- pre~es -- ta | Luz e -- ter -- na -- | men -- te~a bri -- | lhar.
      }
      \set stanza = "2.B"
      \repeat volta 2 {
        E -- | ter -- na -- | men -- te~a | nós gui -- | ar;
        Te -- nho | a mi -- nha | Mãe tam -- bem | te -- nho meu | Pai.
      }
      \set stanza = "3.A"
      \repeat volta 2 {
        Vou pe -- | din -- do~e ro -- | gan -- do~a to -- | dos meus ir -- | mãos;
        Va -- | mos com a -- | mor re -- ce -- | ber nos -- so | Pai.
      }
      \set stanza = "3.B"
      \repeat volta 2 {
        Va -- | mos se fir -- | mar nes -- | ta luz Di -- | vi -- na;
        Do nos -- | so Sal -- va -- | dor, de | quem nos en -- | si -- na.
      }
    }
    verseChords = \transpose a b \chordmode {
      \repeat volta 2 {
        s4 | a2.:m | f | a:7 | d:m
        | d:m | f | e:7 | a2:m
      }
      \repeat volta 2 {
        s4 | a2.:m | f | a:7 | d:m
        | d:m | f | e:7 | a2:m
      }
    }
    theChords = { \verseChords \verseChords \verseChords }
    %\layout { #(layout-set-staff-size 16) } % for better fit
    \include "tex/lp-include-tail.ly"
  \end{lilypond}\end{lilywrap}
\endsong


\beginsong{O poder do nosso Pai}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Madr. Otília}, key={Dm}, sks={}]
  \audio[key={Dm}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/06-2p}
  \newchords{chords_opoderdo_a}\newchords{chords_opoderdo_b}
  \beginchorus\memorize[chords_opoderdo_a]
    Na|\[Dm]vego nestas |\[A]ondas
    Que me |\[Gm]leva \[F]conhe|\[Dm]cer
    \endchorus\glueverses\beginchorus\memorize[chords_opoderdo_b]
    O po|\[Dm]der do nosso \[A]Pai
    que faz |\[Gm]tudo \[A]rena|\[Dm]scer
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_opoderdo_a]
    Tenho |^força eu tenho |^tudo
    Tenho |^tudo que Ma^mãe me |^dá
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_opoderdo_b]
    Para |^mim viver na |^terra
    Com to|^da sa^tisfa|^ção
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_opoderdo_a]
    É ter fir|^meza e ter a|^mor
    Em nos|^so Pai ^Cria|^dor
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_opoderdo_b]
    E em |^nossa Mãe Di|^vina
    Sobe|^rana que ^nos en|^sina
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_opoderdo_a]
    Tendo |^fé em si |^mesmo
    Em seu |^Eu Su^peri|^or
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_opoderdo_b]
    Que po|^demos compreen|^der
    Que tudo |^temos ^que ven|^cer
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Estou aqui}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Maria Serra}, key={Dm}, tags={mazurca}]
  \audio[key={Dm}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/07-2e}
  \meter{6}{4}
  \beginchorus\memorize
    Estou a|\[Dm]qui estou a\[\bm]qui
    Eu vim a|qui para di\[A]zer
    É pre|\[A7]ciso ter fir\[A]meza
    No ca|minho para ven\[Dm]cer
  \endchorus
  \beginchorus
    Estou |^firme eu estou ^firme
    Fir|mado no meu lu^gar
    Com a |^força do meu ^Pai
    Eu estou |pronto pra traba^lhar
  \endchorus
  \beginchorus
    Estamos |^dentro da ba^talha
    Nao de|vemos esmore^cer
    Dei|^xando de pare^cer
    Que to|dos nos podemos ^ser
  \endchorus
  \beginchorus
    A ba|^talha é pe^sada
    Ninguem |queira duvi^dar
    Que a |^Virgem Sobe^rana
    Es|tá a nos aju^dar
  \endchorus
  \beginchorus
    Nos dá |^força nos dá co^ragem
    No ca|minho para ven^cer
    Com a |^força do meu ^Pai
    Jesus |Cristo pra nos defen^der
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Eu peço a meu Pai do Céu}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Lucas Serra}, key={Am}, sks={}]
  \audio[key={Am}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/08-2e}
  \newchords{chords_eupecoameupai_a}\newchords{chords_eupecoameupai_b}
  \beginchorus\memorize[chords_eupecoameupai_a]
    Eu |\[Am]peço a meu Pai do |\[Dm]Céu
    E ao |\[E]Meu Senhor São Mi|\[Am]guel
    \endchorus\glueverses\beginchorus\memorize[chords_eupecoameupai_b]
    Para |\[C]vir nos aju|\[Bm7&5]dar
    Este ter|\[E7]reiro ilumi|\[Am]nar
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_eupecoameupai_a]
    Vamos |^todos nos se fir|^mar
    É no |^Céu na Terra e no |^Mar
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_eupecoameupai_b]
    Para |^nos acredi|^tar
    Se ali|^nhar, e se transfor|^mar
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_eupecoameupai_a]
    Fir|^mado no Sol e na |^Lua
    E nas E|^strelas do firma|^mento
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_eupecoameupai_b]
    Vou se|^guir com meu São Mi|^guel
    E corri|^gir o meu pensa|^mento
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Minha Mãe Minha Rainha}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Sini}, key={Bm}, sks={}]
  \audio[key={Bm}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/09-2m}
  \beginchorus\memorize
    Minha |\[Bm]Mãe Minha Ra|inha
    Dâ li|\[A]cenca eu co|\[(Em)]lher
    |\[Em]Os vossos re|\[F#m]médios
    Para |eu me conhe|\[Bm]cer
  \endchorus
  \beginchorus
    Minha |^Mãe vós sois Ra|inha
    Dona |^do meu cora|^ção
    Sois |^quem me dá a |^luz
    No mun|do de escuri|^dão
  \endchorus
  \beginchorus
    Ó |^Virgem Sobe|rana
    Minha |^Mãe Prenda Que|^rida
    A|^qui Vós agra|^deço
    Estou com |Vós Eterna |^Vida
  \endchorus
  \beginchorus
    Aju|^dai os vossos |filhos
    Neste |^mundo peca|^dor
    Para |^todos ter a|^mor
    E apresen|tar o seu va|^lor
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Vivo aqui neste mundo pecador}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Milton}, key={C}, sks={}]
  \audio[key={C}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/10-2v}
  \beginchorus\memorize
    Eu vivo a|\[C]qui neste \[G]mundo peca|\[C]dor \[\bm]
    Estou a|qui ensi\[G]nando meus ir|\[C]mãos \[\bm]
    \lrep Para |\[F]todos ter fir\[\bm]meza nesta |\[C]linha
    E sa\[\bm]ber agrade|\[G]cer os en\[\bm]sinos da Ra|\[C]inha \[\bm] \rrep
  \endchorus
  \beginchorus
    Vou se|^guindo com ^fé em meu Se|^nhor ^
    Vou rece|bendo esta ^luz com todo a|^mor ^
    \lrep Peço |^força meu Ar^canjo São Mi|^guel
    E as ^falanges do |^Céu confor^tai os filhos |^seus ^ \rrep
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Divina Estrela}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Matti}, key={Dm}, sks={}]
  \audio[key={Dm}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/11-2d}
  \newchords{chords_divinaestrela_a}\newchords{chords_divinaestrela_b}
  \beginchorus\memorize[chords_divinaestrela_a]
    Chamo |\[Dm]Eu, chamo |Eu
    Chamo |Eu Superi|\[A]or
    \endchorus\glueverses\beginchorus\memorize[chords_divinaestrela_b]
    Para |\[Gm]poder conhe|\[F]cer
    O meu |\[A]Mestre ensina|\[Dm]dor
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_divinaestrela_a]
    Aqui es|^tou, meu Pai man|dou
    O vosso |filho para ensi|^nar
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_divinaestrela_b]
    A to|^dos os meus Ir|^mãos
    Que qui|^serem acompa|^nhar
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_divinaestrela_a]
    Com meu |^Pai e minha |Mãe
    Divina Es|trela do meu cora|^ção
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_divinaestrela_b]
    Vou para |^onde Deus qui|^ser
    Com a Vir|^gem da Concei|^ção
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_divinaestrela_a]
    Tendo |^fé, e tendo a|mor
    Que po|demos atraves|^sar
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_divinaestrela_b]
    Jesus |^Cristo é nosso Ir|^mão
    Ele |^vem acompa|^nhar
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Abençoai a minha vida}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Nandi}, key={Dm}, sks={}, tags={valsa}]
  \audio[key={Dm}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/12-2a}
  \newchords{chords_abencoai_a}\newchords{chords_abencoai_b}
  \meter{3}{4}
  \beginverse\memorize[chords_abencoai_a]
    Abenço|\[Dm]ai a |\[A]minha |\[Dm]vi|da
    Para |\[Gm]poder |rece|\[A]ber | \e
    \endverse\glueverses\beginchorus\memorize[chords_abencoai_b]
    A |\[Gm]Santissi|ma sa|\[Dm]úde | \e
    E eterna|\[F]mente a|\[A]grade|\[Dm]cer | \e
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_abencoai_a]
    Agra|^deço ao |^Pai E|^ter|no
    E a Vir|^gem da |Concei|^ção | \e
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_abencoai_b]
    Agra|^deço a |Jesus |^Cristo | \e
    Dentro |^do meu |^cora|^ção | \e
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_abencoai_a]
    Dentro |^do meu |^cora|^ção | \e
    Encon|^trei um |Ser Di|^vi|no
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_abencoai_b]
    Eu já |^me a|cho cu|^rado | \e
    Junto a|^qui com os |^meus Ir|^mãos | \e
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_abencoai_a]
    Junto a|^qui com os |^meus Ir|^mãos | \e
    Dentro |^desta |primo|^zi|a
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_abencoai_b]
    Dando |^viva ao |Pai E|^terno | \e
    E a Sem|^pre Vir|^gem Ma|^ri|a
  \endchorus
\endsong


\beginsong{O Leão chegou}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Aleksandr}, key={E}, sks={}, tags={de pé}]
  \audio[key={E}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/13-2l}
  \newchords{chords_oleao_a}\newchords{chords_oleao_b}
  \beginchorus\memorize[chords_oleao_a]
    O Leão che|\[A]gou e confir|\[E]mou
    Sou |\[B]filho do Pai Cria|\[E]dor
    \endchorus\glueverses\beginchorus\memorize[chords_oleao_b]
    Sou |\[A]filho do meu |\[E]Pai
    a minha |\[B7]Mãe eu devo ter a|\[E]mor
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_oleao_a]
    O Leão che|^gou e abenço|^ou
    Todos |^nos devemos ter a|^mor
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_oleao_b]
    Ter a|^mor a Todos |^Seres
    E a |^meu Divino Reden|^tor
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_oleao_a]
    O Leão che|^gou e perdo|^ou
    De todo |^mal ele me li|^vrou
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_oleao_b]
    Me levan|^tou da Santa |^Cruz
    Com ale|^gria e com a|^mor
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Corneta de São Miguel}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Helge}, key={}, sks={Dm}, tags={valsa}]
  \audio[key={Dm}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/14-2s}
  \meter{3}{4}
  \beginchorus\memorize
    A|\[Dm]qui mes|mo neste |mun|do
    De |grande |sofri|\[A]men|to
    Eu |vou can|tando e sor|rin|do
    Meus Ir|\[Gm]mãos vamos |\[A]ficar a|\[Dm]ten|tos
  \endchorus
  \beginchorus
    Meus Ir|^mãos vamos |ficar a|ten|tos
    |Nestas mu|danças de |^tem|po
    |Vamos to|dos se fir|mar | \e
    Com |^{o San}tíssi|^mo Sacra|^men|to
  \endchorus
  \beginchorus
    Eu es|^tava na |praia do |mar | \e
    Ou|vindo a trom|beta to|^car | \e
    A cor|neta |de São Mi|guel | \e
    Que es|^tava a |^anunci|^ar | \e
  \endchorus
  \beginchorus
    Um se|^gredo pa|ra reve|lar | \e
    O Mis|tério |a desven|^dar | \e
    São |sete es|trelas no |Céu | \e
    Sete |^selos pa|^ra desa|^tar | \e
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Mistério da Santa Cruz}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Rosa}, key={Bm}, sks={}, tags={valsa}]
  \audio[key={Bm}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/15-2s}
  \meter{3}{4}
  \beginchorus\memorize
    Meus Ir|\[Bm]mãos aqui |eu vou lem|\[F#]brar | \e
    |\[A]Tudo que |já se pas|\[Em]sou | \e
    O mis|\[G]tério |da Santa |\[D]Cruz | \e
    O seu |\[F#]sangue por |nós derra|\[Bm]mou | \e
  \endchorus
  \beginchorus
    Ele so|^freu mais |tanto so|^freu | \e
    Que é |^para nós |também so|^frer | \e
    E atra|^ves des|te sofri|^men|to
    |^Tudo nós |poder ven|^cer | \e
  \endchorus
  \beginchorus
    Ele es|^{tá a} di|reita do |^Pai | \e
    Ensi|^nando a to|dos seus Ir|^mãos | \e
    Apren|^der a |se perdo|^ar | \e
    Para |^nosso Pai |nós perdo|^ar | \e
  \endchorus
  \beginchorus
    O sofri|^mento é um |grande te|^sou|ro
    Que é |^para nós |bem apren|^der | \e
    Lapi|^dar o |nosso a|^mor | \e
    Para |^nosso Pai |nós rece|^ber | \e
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Príncipe Imperial}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Fabricia}, key={Dm}, sks={}, tags={valsa}]
  \audio[key={Dm}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/16-2p}
  \meter{3}{4}
  \beginchorus\memorize
    Meus Ir|\[Dm]mãos eu |vou avi|\[(F)]sar | \e
    Com as pa|\[Dm]lavras |deste can|\[A]tar | \e
    O |\[Gm]que vai |aconte|\[(B&)]cer | \e
    O mundo in|\[Gm]teiro vai |estreme|\[A]cer | \e
  \endchorus
  \beginchorus
    Quando |^sente a |força che|^gar | \e
    Tu te |^firma bem |em teu lu|^gar | \e
    A |^força |vem do as|^tral | \e
    Do |^Príncipe |Imperi|^al | \e
  \endchorus
  \beginchorus
    Vem |^seres da |terra e do |^mar | \e
    Da flo|^resta, do |vento e do |^ar | \e
    |^Todos vem |para lou|^var | \e
    O Cor|^deiro a|onde es|^tá | \e
  \endchorus
  \beginchorus
    Meus Ir|^mãos prestem |bem aten|^ção | \e
    As pa|^lavras do |meu São Jo|^ão | \e
    É pre|^ciso |se arrepen|^der | \e
    E bons |^frutos ao |Pai ofere|^cer | \e
  \endchorus
  \beginchorus
    Eu |^sou Al|fa e O|^me|ga
    Eu |^sou prin|cípio e o |^fim | \e
    Quem |^não qui|ser respei|^tar | \e
    Vai |^ver o cor|po balan|^çar | \e
  \endchorus
  \beginchorus
    O Le^|ão do Se|nhor já che|^gou | \e
    Ele |^veio pa|ra desa|^tar | \e
    Os |^selos do |livro da |^vi|da
    Meus Ir|^mãos vamos |se acor|^dar | \e
  \endchorus
  \beginchorus
    Meus Ir|^mãos vamos |se acor|^dar | \e
    O po|^der a|onde es|^tá | \e
    Es|^crito nu|ma pedra |^fi|na
    O nome a|^gora é |Jurami|^dam | \e
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Salmo}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Lea}, key={C}, sks={}, tags={2x}]
  \audio[key={C}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/17-2s}
  \newchords{chords_salmo_a}\newchords{chords_salmo_b}
  \beginchorus\memorize[chords_salmo_a]
    Meu |\[C]Pai Vós sois minha |\[G]Rocha
    Vós |\[Am]sois o meu re|\[C]fugio
    \endchorus\glueverses\beginchorus\memorize[chords_salmo_b]
    Em |\[Am]{ti eu} me se|\[C]guro
    Em |{ti eu} \[G]me re|\[C]novo
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_salmo_a]
    Dai-me |^força e dai-me a|^mor
    Meu Di|^vino Reden|^tor
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_salmo_b]
    Vós |^sois o meu es|^cudo
    Vós |sois meu ^Profes|^sor
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_salmo_a]
    Treme a |^terra e geme o |^mar
    Tudo |^vai balance|^ar
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_salmo_b]
    Eu |^balanço nas |^ondas
    Si|go fe^liz can|^tando
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Santo Guerreiro}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Jorma}, key={C}, sks={}]
  \audio[key={C}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/18-2s}
  \newchords{chords_santoguerreiro_a}\newchords{chords_santoguerreiro_b}
  \beginchorus\memorize[chords_santoguerreiro_a]
    Lai |\[C]vem um Santo Guer|\[G]reiro
    Da |\[\mncii{G}{F#}Am6]corte de Je|\[C]sus
    \endchorus\glueverses\beginchorus\memorize[chords_santoguerreiro_b]
    Ele |\[Am]{é um} cava|\[C]leiro
    Prote|tor da \[G]Santa |\[C]Luz
  \endchorus
  \notesoff
  \beginchorus\replay[chords_santoguerreiro_a]
    Lai |^vem o Santo Guer|^reiro
    Com sua |^espada na |^mão
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_santoguerreiro_b]
    Ele |^traz a disci|^plina
    E bota |ordem ^no sa|^lão
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_santoguerreiro_a]
    Lai |^vem lai vem lai |^vem
    A |^{luz do} meu Je|^sus
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_santoguerreiro_b]
    Para |^nos alumi|^ar
    Com a |vossa ^Santa |^Luz
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_santoguerreiro_a]
    Agra|^deço a meu Je|^sus
    Por |^tudo que vós me |^dá
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_santoguerreiro_b]
    Eterna|^mente agrade|^cer
    E lou|vores ^eu vós |^dá
  \endchorus
\endsong


\beginsong{A Disciplina}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Minna}, key={Am}, sks={}]
  \audio[key={Am}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/19-2d}
  \newchords{chords_adisciplina_a}\newchords{chords_adisciplina_b}
  \beginverse\memorize[chords_adisciplina_a]
    Eu |\[Am]digo aos meus ir|\[E]mãos
    Vamos tra|\[C]tar de apren|\[E]der
    \endverse\glueverses\beginchorus\memorize[chords_adisciplina_b]
    Rece|\[Dm]ber o nosso |\[C]Mestre
    Aqui |\[\up{1}Bm7&5 \up{2}(E7)]{dentro do Po}|\[\up{1}E \up{2}(Am)]der
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_adisciplina_a]
    O |^Mestre vem che|^gando
    E faz |^tudo estreme|^cer
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_adisciplina_b]
    Meus Ir|^mãos todos se |^firmam
    Nao |^{queiram esmore}|^cer
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_adisciplina_a]
    O |^Mestre está a|^qui
    Ele é |^da Sobera|^nia
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_adisciplina_b]
    Ele en|^sina ninguém faz |^caso
    Ninguem |^{trata de apren}|^der
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_adisciplina_a]
    A disci|^plina vem che|^gando
    Das al|^turas do as|^tral
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_adisciplina_b]
    Agora o |^relho está co|^mendo
    Quem qui|^{ser pode cho}|^rar
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Olhei para o firmamento}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Jean-Michel}, key={D}, sks={}]
  \audio[key={D}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/20-2s}
  \newchords{chords_olheipara_a}\newchords{chords_olheipara_b}
  \beginchorus\memorize[chords_olheipara_a]
    Olhei |\[D]para o firma|\[A]mento
    Vi u|\[\mnc{F#}D]ma es\[^\mn{D}]tre\[\mnc{C#}F#]la \[^\mn{C}]ca|\[\mnc{B}Bm]ir
    \endchorus\glueverses\beginverse\memorize[chords_olheipara_b]
    Caiu o |sol e cai\[F#]{u a} |\[Bm]lua
    Mas minha |fé em Vós \[F#]conti|\[Bm]nua
    Caiu o |\[(D)]sol e cai\[A]u a |\[D]lua
    Mas minha |fé em Vós \[A]conti|\[D]nua
  \endverse
  \notesoff
  \beginchorus\replay[chords_olheipara_a]
    Um novo |^céu uma nova |^terra
    Estava |^sendo a^nunci|^ado
    \endchorus\glueverses\beginverse\replay[chords_olheipara_b]
    Oh meu Di|vino ^Pai do |^Céu
    Espera |todos ^filhos |^seus
    Oh meu Di|^vino ^Pai do |^Céu
    Espera |todos ^filhos |^seus
  \endverse
  \beginchorus\replay[chords_olheipara_a]
    Escu|^tei um grande la|^mento
    Minha |^Mãe esta^va cho|^rando
    \endchorus\glueverses\beginverse\replay[chords_olheipara_b]
    Em |ver os ^vossos |^filhos
    Ilu|didos pela ^ilu|^são
    Em |^ver os ^vossos |^filhos
    Ilu|didos pela ^ilu|^são
  \endverse
  \beginchorus\replay[chords_olheipara_a]
    Escu|^tei um grande es|^trondo
    Foi meu |^Pai quem ^me ch|^amou
    \endchorus\glueverses\beginverse\replay[chords_olheipara_b]
    Eu |sigo ^com meu |^Mestre
    Je|sus para ^sempre a|^mém
    Eu |^sigo ^com meu |^Mestre
    Je|sus para ^sempre a|^mém
  \endverse
\endsong


\beginsong{Transmutação}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Linn}, key={D}, sks={}]
  \audio[key={D}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/21-2t}
  \newchords{chords_transmutacao_a}\newchords{chords_transmutacao_b}
  \beginverse\memorize[chords_transmutacao_a]
    Eu |\[D]vim aqui neste |\[A]mundo
    |Com a minha caduca|\[D]ção
    \endverse\glueverses\beginchorus\memorize[chords_transmutacao_b]
    |\[D]Que me faz so|\[A]frer
    E alcan|çar a minha transforma|\[D]ção
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_transmutacao_a]
    Alcan|^çando a minha transforma|^ção
    |Recebo este po|^der
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_transmutacao_b]
    Que me |^faz compreen|^der
    Que |tudo eu hei de ven|^cer
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_transmutacao_a]
    Jesus |^Cristo é o nosso |^Pai
    De |grande consola|^ção
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_transmutacao_b]
    A|^onde ele pas|^sou
    |Eu tambem estou pas|^sando
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_transmutacao_a]
    Mui|^tos querem ser |^grande
    Mas eu |fico bem pequeni|^ninho
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_transmutacao_b]
    |^Piso bem ma|^cio
    |Junto com o meu Pa|^drinho
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_transmutacao_a]
    O |^beija-flor pou|^sou
    |Dentro do meu cora|^ção
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_transmutacao_b]
    Me entre|^gou esta linda |^flor
    A |cura da transmuta|^ção
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Espuma Branca}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Alline}, key={D}, sks={}]
  \audio[key={D}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/22a}
  \newchords{chords_espumabranca_a}\newchords{chords_espumabranca_b}
  \beginverse\memorize[chords_espumabranca_a]
    |\[D]Venho das ondas do |\[A]mar
    |Com meu alegre can|\[D]tar
    \endverse\glueverses\beginchorus\memorize[chords_espumabranca_b]
    Faço |tudo \[Bm]balan|\[A]çar
    E todos |Seres \[D]se ale|grar
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_espumabranca_a]
    Nas minhas |^ondas tem Espuma |^Branca
    Eu vou cha|mando para lim|^par
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_espumabranca_b]
    |Para pu^rifi|^car
    E todos |Filhos ^se ale|grar
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_espumabranca_a]
    |^Sente na brisa do |^mar
    Suas |dores se alivi|^ar
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_espumabranca_b]
    |Trago ^um con|^forto
    |Da Ma^mãe Ieman|já
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Amor}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Alexandre Borges}, key={D}, sks={}]
  \audio[key={D}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/23-2a}
  \newchords{chords_amor_a}\newchords{chords_amor_b}
  \beginchorus\memorize[chords_amor_a]
    A|\[D]mor amor a|mor
    Do Nos|\[G]so Pai Cria|\[D]dor
    \endchorus\glueverses\beginchorus\memorize[chords_amor_b]
    A Sem|\[G]pre Virgem Ma|\[D]ria
    Ela en|\[A]sina \[G]todo |\[D]dia
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_amor_a]
    Ela en|^sina todo |dia
    Vem apren|^der a ter a|^mor
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_amor_b]
    Ser fi|^el e obedi|^ente
    A Je|^sus Cris^to Reden|^tor
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_amor_a]
    Eu |^peço eu peço eu |peço
    A quem |^eu devo pe|^dir
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_amor_b]
    Para nos |^ter nossa sa|^úde
    E nos vi|^ver em ^harmo|^nia
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_amor_a]
    Todo |^dia eu canto e |peço
    Minha |^Mãe Minha Ra|^inha
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_amor_b]
    Que vós en|^trega as suas |^flores
    Aque|^les que ^mere|^cer
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Arcanjo Curador}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Miguel}, key={Am}, sks={}]
  \audio[key={Am}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/24-2a}
  \newchords{chords_arcanjocurador_a}\newchords{chords_arcanjocurador_b}
  \beginchorus\memorize[chords_arcanjocurador_a]
    Meu São Mi|\[Am]guel é Arcanjo Cura|dor
    Ele \[G]traz a leal|\[C]dade (de) Jesus \[Bm7&5]Cristo Reden|\[E]tor
    \endchorus\glueverses\beginverse\memorize[chords_arcanjocurador_b]
    Para sal|\[Dm]var os peca|\[Am]dores
    Estou a|\[Bm7&5]{qui para} traba|\[E]lhar
    Para sal|\[Dm]var os peca|\[Am]dores
    Estou a|\[E7]qui para traba|\[Am]lhar
  \endverse
  \beginchorus\replay[chords_arcanjocurador_a]
    Estou a|^qui para traba|lhar
    E aju^dar os meus Ir|^mãos po^{der se} levan|^tar
    \endchorus\glueverses\beginverse\replay[chords_arcanjocurador_b]
    Levan|^tar o pensa|^mento
    Ao |^{Deus Pai} Cria|^dor
    Levan|^{tar o} pensa|^mento
    Ao |^Deus Pai Cria|^dor
  \endverse
  \beginchorus\replay[chords_arcanjocurador_a]
    Esta |^é a Casa de |Deus
    Presta ^bem aten|^ção no que es^{tá aconte}|^cendo
    \endchorus\glueverses\beginverse\replay[chords_arcanjocurador_b]
    Transmu|^tando o seu |^Ser
    Vai reve|^{lar Sou} eu sou |^eu
    Transmu|^tando o seu |^Ser
    Vai reve|^lar Sou eu sou |^eu
  \endverse
  \beginchorus\replay[chords_arcanjocurador_a]
    Sou |^eu Filho do Rei de A|mor
    Estou a^qui para mos|^trar a es^sencia do seu |^Ser
    \endchorus\glueverses\beginverse\replay[chords_arcanjocurador_b]
    Vai se expan|^dindo no Infi|^nito
    Nave|^gando no As|^tral
    Seguindo |^sempre no ca|^minho
    Ao ru|^mo da perfei|^ção
  \endverse
\endsong


\beginsong{Meu caminho a seguir}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Flavio Speranza}, key={Bm}, sks={}]
  \audio[key={Bm}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/25-2d}
  \newchords{chords_meucaminho_a}\newchords{chords_meucaminho_b}
  \beginchorus\memorize[chords_meucaminho_a]
    Vou destrin|\[Bm]chando meu caminho a se|\[A]guir
    Encostado a Minha |\[D]Mãe estou chegando no A|\[F#]lem
    \endchorus\glueverses\beginchorus\memorize[chords_meucaminho_b]
    Aonde |\[Em]tudo é Amor aonde |\[Bm]tudo é Certeza
    Que todos |\[F#]nós havemos de ven|\[\up{2}(Bm)]cer
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_meucaminho_a]
    Que todos |^nós havemos de ven|^cer
    É com a força do meu |^Pai e Jesus Cristo Reden|^tor
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_meucaminho_b]
    É quem me en|^sina a seguir nesta ba|^talha do Amor
    E para |^sempre louvar ao Senhor |^Deus
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_meucaminho_a]
    Para |^sempre louvar ao Senhor |^Deus
    Que é quem tem para nos |^dar O Alimento do E|^spírito
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_meucaminho_b]
    Vamos re|^zar meus Irmãos pelo |^nosso Irmão
    Para |^ele poder se levan|^tar
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_meucaminho_a]
    Vou se|^guindo com o Rei do A|^mor
    Que ele é quem me en|^sina o rumo do bem vi|^ver
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_meucaminho_b]
    Estou com |^Vós oh meu Pai Mais o |^Mestre Jesus
    E a Ra|^inha que está me ensi|^nando
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Reino da verdade}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Sven}, key={Bm}, sks={}, tags={valsa}]
  \audio[key={Bm}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/26-1r}
  \newchords{chords_reinodaverdade_a}\newchords{chords_reinodaverdade_b}
  \meter{3}{4}
  \beginverse\memorize[chords_reinodaverdade_a]
    Pe|\[Bm]di a |minha es|\[F#]tre|la
    Que nos |\[Em]dê mais |calma e a|\[Bm]mor | \e
    \endverse\glueverses\beginchorus\memorize[chords_reinodaverdade_b]
    Para |\[Em]poder se|guir com ver|\[D]dade
    E |sinceri|\[\up{1}A \up{2}(F#)]dade,
    Fé em |nosso Se|\[\up{1}F# \up{2}(Bm)]nhor | \e
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_reinodaverdade_a]
    A|^í meu |Pai respon|^deu | \e
    Vai se|^guindo pois |sois filho |^meu | \e
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_reinodaverdade_b]
    Vai se|^guindo pela es|trada de a|^mor
    Que é |da Virgem |^Mãe
    E vosso |filho Reden|^tor | \e
  \endchorus
  \beginverse\replay[chords_reinodaverdade_a]
    Eu es|^tava jun|tinho a Ma|^mãe | \e
    Sen|^tindo o a|mor de Pa|^pai | \e
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_reinodaverdade_b]
    O vosso |^filho está |dentro de |^mim
    É quem |me faz sen|^tir
    Cho|rar e sor|^rir | \e
  \endchorus
  \brk
  \beginverse\replay[chords_reinodaverdade_a]
    Meus ir|^mãos vim tra|zer esta |^pre|ce
    Quem qui|^ser vem |acompa|^nhar | \e
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_reinodaverdade_b]
    Acompa|^nhar o do|no desta |^luz
    Que é |quem nos con|^duz
    Até os |pés de Je|^sus | \e
  \endchorus
  \brk
  \beginverse\replay[chords_reinodaverdade_a]
    O |^Mestre sem|pre está pre|^sen|te
    Avi|^sando ao to|dos seus Ir|^mãos | \e
    \endverse\glueverses\beginchorus\replay[chords_reinodaverdade_b]
    Para en|^trar no rei|no da ver|^dade
    Só |com humil|^dade
    No |seu cora|^cão | \e
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Mãe das águas}[by={Simja Johannes Lempinen}, off={Farid}, key={D}, sks={}]
  \audio[key={D}]{https://soundcloud.com/johannesbatista/27-1m}
  \newchords{chords_maedasaguas_a}\newchords{chords_maedasaguas_b}
  \beginchorus\memorize[chords_maedasaguas_a]
    Oh! Mãe das |\[D]águas que cor\[G]re nas minhas |\[D]veias
    Oh! Mamãe |\[A]terra vós sois minha ma|\[D]téria
    \endchorus\glueverses\beginchorus\memorize[chords_maedasaguas_b]
    Eu |\[A]vivo bem juntinho a Ma|\[D]mãe
    Ela |\[A]vive dentro do meu cora|\[D]cão
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_maedasaguas_a]
    Mamãe das |^matas ^que me ali|^menta
    E me con|^forta na vida espiritu|^al
    \endchorus\glueverses\beginchorus\replay[chords_maedasaguas_b]
    Que me |^guia me dê paz e me dê |^luz
    Para se|^guir no caminho de Je|^sus
  \endchorus
\endsong
