% Finnish songs

\beginsong{Kalevala-sävelmä}[]
  \begin{lilypond}[fragment] % present melody using lilypond
    {\key a \minor \time 2/4
      a'4 a' | b' b' | c'' e'' | b'2 | b'2 |
      c''4 a'| d'' c'' | b' c'' | a'2 a'2 |
    }\addlyrics {Va -- ka van -- ha Väi -- nä -- möi -- nen tie -- tä -- jä i -- än i -- kui -- nen}
  \end{lilypond}
  \musicnote{Haikea versio:}
  \begin{lilypond}[fragment] % present melody using lilypond
    {\key a \minor \time 2/4
      d''4 d'' | d'' a' | d'' c'' | b'2 | b'2 |
      d''4 d''| d'' c'' | b' c'' | a'2 a'2 |
    }\addlyrics {Va -- ka van -- ha Väi -- nä -- möi -- nen tie -- tä -- jä i -- än i -- kui -- nen}
  \end{lilypond}
\endsong


\beginsong{Terve löyly}[]
  \chordsoff % do not show empty line for non-existing chords
  \beginverse
    Terve löyly, terve lämmin
    terve henkäys kiukainen,
    kylpy lämpimäin kivisten,
    hiki vanhan Väinämöisen.
    Löylystä vihannan vihdan,
    tervan voimasta terveiden.
  \endverse
  \beginverse
    Löyly kiukahan kivestä,
    löyly saunan sammalista.
    Tervehyttä tekemähän,
    rauhoa rakentamahan,
    kipehille voitehiksi,
    pahoille parantehiksi.  
  \endverse 
\endsong


\beginsong{Tule löylyhyn, Jumala}[]
  \chordsoff % do not show empty line for non-existing chords
  \musicnote{Melodia: Kalevala-sävelmä tai esim. Hedingarna: Täss' on nainen}
  \beginverse
    Tule löylyhyn, Jumala, 
    Iso ilman, lämpimähän,
  \endverse
  \beginverse
    Terveyttä tekemähän,
    Rauhoa rakentamahan
  \endverse
  \beginverse
    Lyötä maahan liika löyly
    Paha löyly pois lähetä
  \endverse
  \beginverse
    Ettei polta tyttöjäsi
    Turmele tekemiäsi
  \endverse
  \beginverse
    Minkä vettä viskaelen
    Noille kuumille kivillen
  \endverse
  \beginverse
    Se medeksi muuttukohon
    Simaksi sirahtakohon
  \endverse
  \beginverse
    Juoskohon joki metinen
    Simalampi laikkukohon
  \endverse
  \beginverse
    Läpi kiukahan kivisen
    Läpi saunan sammalisen! 
  \endverse 
\endsong


\beginsong{Tupakkarulla}
  \meter{2}{4}
  \beginverse
    |\[Dm]Tuu |tuu |tupakka|\[A]rul|la|
    |\[Gm]mistäs |\[Dm]tiesit |\[A7]tänne |\[Dm]tul|la?|
    |\[Dm]Tulin |pitkin |\[Gm7]Turun |\[A]tie|tä,|
    |\[A7]hämä|\[Dm]läisten |\[A7]härkä|\[Dm]tie|tä.|
  \endverse
  \beginverse
    |^Mistäs |tunsit |meidän |^por|tin?|
    |^Siitä |^tunsin |^uuden |^por|tin:|
    |^haka |alla, |^pyörä |^pääl|lä|
    |^karhun |^talja |^portin |^pääl|lä|
  \endverse
  \beginverse
    |^Uni |kysyi |uunin |^pääl|tä,|
    |^unen |^poika |^porstu|^as|ta:|
    |^Onko |lasta |^kätky|^es|sä,|
    |^pientä |^peittei|^den si|^säs|sä?|
  \endverse
  \beginverse
    |^Tuoppa |unta |tuokko|^ses|sa,|
    |^kanna |^vaski |^vakka|^ses|sa,|
    |^sillä |silmät |^sive|^le,| | 
    |^näky|^miset |^näppä|^e|le.|
  \endverse
  \beginverse
    |^Nuku |nuku |nurmi|^lin|tu,|
    |^väsy |^väsy |^västä|^räk|ki,|
    |^nuku |kun mi|^nä nu|^ku|tan,|
    |^väsy |^kun mi|^nä vä|^sy|tän.|
  \endverse
  \beginverse
    |^d | a | a a f | ^e | e|
    |^g g | ^a f | ^e f | ^d |d|
    |^f d | e f | ^g f | ^e | e|
    |^a g | ^f f | ^e f | ^d | d|
  \endverse
\endsong


\beginsong{Leppäkerttu}[by={Kansanlaulu}]
  \meter{4}{4}
  \beginverse
    |\[Dm]Lennä, lennä |\[A]leppäkerttu,|
    |\[Gm]ison \[Dm]kiven |\[A7]juu\[Dm]reen.|
    |\[Dm]Lennä leikki|\[Gm7]kedon \[A]kautta|
    |\[A7]unipuuhun |\[Dm]suureen.|
  \endverse
  \beginverse
    |^Kulta-kulta|^lehden alla|
    |^äiti ^puuron |^keit^tää.|
    |^Unituutu |^leppä^kertun|
    |^lämpimästi |^peittää.|
  \endverse
  \beginverse
    |^Laula, laula, |^unilintu,|
    |^tuoksu, ^tuomen|^tert^tu.|
    |^Nuku, puna|^paitu^lainen,|
    |^pikku leppä|^kerttu.|
  \endverse
  \beginverse
    |^d d a a |^a a e e|
    |^g g ^f f |^e - ^d -|
    |^f d e f |^g f ^e e|
    |^a g f e |^d - d -|
  \endverse
\endsong


\beginsong{Lampaanpolska \\ Kekrilaulu \\ Yksi kaksi kolme neljä}[]
  \meter{3}{4}
  \beginverse
    |\[Am]Yksi kaksi kolme |\[E]neljä,|
    |\[Am]anna i\[E7]lon |\[Am]olla.
    Ja |\[Am]kun suru |\[E]tulee,| 
    |\[Am]anna hä\[E]nen |\[Am]mennä.|
  \endverse
  \beginverse
    |\[Am/E]Paarmat ne |\[Dm]laulaa,|
    |\[C]kolme hiirtä |\[E]hyppelee.|
    |\[Am]Kissi lyöpi |\[E]trummun päälle
    ja |\[Am]koko maa\[E7]ilma |\[Am]pauhaa.| | 
  \endverse 
\endsong


\beginsong{Juurilaulu \\ Kuulumme piiriin}[]
  \begin{lilypond}[fragment] % present melody using lilypond
    {\key a \minor \time 2/4
      a'4 a'8 a'8 | g'8( a'8) a'4 | r2 |
      a'4 a'8 b'8 | c''8( a'8) a'4 | r2 |
      a'4 a'8 b'8 | c''8 c''8~ c''4 | r2 |
      c''8 b'4 g'8 | a'4 a'4 | r2 |
    }\addlyrics {
      Kuu -- lum -- me pii -- riin
      Kuu -- lum -- me pii -- riin
      Ai -- ko -- jen -- ta -- kaa
      Ta -- kai -- sin kier -- toon}
  \end{lilypond}
\endsong


\beginsong{Laulu oravasta}[by={Aleksis Kivi, Otto Kotilainen, (Kaj Chydenius)}]
  \newchords{chords_orava_a}\newchords{chords_orava_b} % initialize chord registers
  \beginverse\memorize[chords_orava_a] % memorize chords into a named register
    Make|\[C]asti ora|\[Am]vainen
    Makaa |\[F]sammalhuonees|\[G]sansa;
    Sinne|\[Em]pä ei Hallin |\[Am]hammas
    Eikä |\[F]metsämiehen |\[G]ansa|\[G7] |
    |\[C]Ehtineet mil-|\[D7] \[G7]loin|\[C]kaan. |\[C7] -
  \endverse
  \beginverse\memorize[chords_orava_b] % memorize chords into a named register
    Kammi|\[F]ostaan korke|\[Em]asta
    Katse|\[Dm]lee hän |\[G7]mailman |\[C]piirii\[C7],
    Taiste|\[F]loa allans´ \[Em]monta;
    Havu|\[E&]oksan rauhan|\[Dm7]viiri \[G7] |
    |\[C]Päällänsä |\[D7]lie\[G7]poit|\[C]taa. | -
  \endverse
  \beginverse\replay[chords_orava_a] % replay chords from a named register
    Mikä |^elo onnel|^linen
    Keinu|^vassa kehtolin-|^ nass´!
    Siellä |^kiikkuu ora|^vainen
    Armaan |^kuusen äitin|^rinnass´: ^ |
    |^Metsolan kan-|^ ^tele |^soi! |^ -
  \endverse
  \beginverse\replay[chords_orava_b] % replay chords from a named register
    Siellä |^torkkuu heilu|^häntä
    Akku|^nalla ^pienoi|^sella, ^
    Linnut |^laulain taivaan |^alla
    Saattaa |^hänen iltasel-|^ la ^ |
    |^Unien |^Kul^ta|^laan. | |
  \endverse
\endsong


\beginsong{Varjele vakainen luoja}[by={Kalevala: 43. runo}]
  \chordsoff % do not show empty line for non-existing chords
  \beginverse
    Anna Luoja, suo Jumala
    anna onni ollaksemme.
  \endverse
  \beginverse
    Hyvin ain’ eleäksemme,
    Kunnialla kuollaksemme.
  \endverse
  \beginverse
    Suloisessa Suomenmaassa
    Kaunihissa Karjalassa!
  \endverse
  \beginverse
    Varjele, vakainen Luoja
    Kaitse, kaunoinen Jumala,
  \endverse
  \beginverse
    Ole puolla poikiesi,
    Aina lastesi apuna,
  \endverse
  \beginverse
    Aina yöllisnä tukena,
    Päivällisnä vartiana.
  \endverse  
\endsong


\beginsong{Viatonten valssi}[by={Einojuhani Rautavaara, Eila Kivikk'aho}]
  \chordsoff % do not show empty line for non-existing chords
  \beginverse
    Kun kesäinen yö oli kirkkain ja tyyninä valvoivat veet
    ja helisi soittimet sirkkain kuin viulut ja kanteleet.
    Viisi pientä piru parkaa aivan ujoa ja arkaa
    sievin kumarruksin tohti käydä enkeleitä kohti.
  \endverse
  \beginverse
    Univormunsa karvaiset heitti, he sarvet ja saparovyön,
    oli lanteilla vain lukinseitti ja helisi harput yön.
    Enkelitkin sulkapaidan jätti tuonne, taakse aidan.
    Siellä häntä, siellä siipi toisiansa tervehtiipi.
  \endverse
  \beginverse
    Ja niinhän he, nostaen jalkaa, niin nätisti tanssia alkaa
    yli kallion kasteisen. Ja se yö oli onnellinen.
    Missäs sika, - jos ei kerää kärsäänsä se yhtäperää -
    siivet karvat, ynnä muuta, vielä maiskutellen suuta.
  \endverse
  \beginverse
    Sill' aikaa enkelit tanssi niin ujosti varpaillaan
    Vain pukuna pikkuinen kranssi, viis pirua toverinaan.
    Oi, pienoiset, ettehän arvaa, moni vaihtaa nahkaa ja karvaa.
    Mut harppua sirkat lyö, yhä kun on kesäyö.
  \endverse
  \beginverse
    Kerran tuli Aamunkoitto. Loppui tanssi, loppui soitto.
    Pirut, niinkuin enkelitkin, tunnusmerkkejänsä itki.  
  \endverse  
\endsong


\beginsong{Taivas on sininen ja valkoinen}[by={Kansanlaulu}]
  \meter{2}{4}
  % declare new (global) named chord-replay registers:
  \newchords{chords_taivas_a}\newchords{chords_taivas_b}
  \beginchorus\memorize[chords_taivas_a] % memorize chords into a named register
    |\[Am]Taivas on sininen ja |\[E7]valkoi\[Am]nen ja|
    |\[Am]tähtö\[Dm]si\[G7]ä|\[C]täyn\[Em]nä|
  \endchorus
  \beginchorus\memorize[chords_taivas_b] % memorize chords into a named register
    |\[Am]Niin on \[F]nuori |\[G7]sydä\[C]me\[F]ni|
    |\[Am]aja\[E7]tuksia |\[Am]täynnä|
  \endchorus
  \vspace{1em}
  \beginchorus\replay[chords_taivas_a] % replay chords from a named register
    |^Enkä mä muille |^ilmoi^ta mun|
    |^sydän^su^ru|^ja^ni|
  \endchorus
  \beginchorus\replay[chords_taivas_b] % replay chords from a named register
    |^Synkkä ^metsä ja |^kirkas ^tai^vas ne|
    |^tuntee mun ^huoli|^ani|
  \endchorus
\endsong


\beginsong{Haltin häät}[by={Hannu Seppänen, Arto Alaspää}]
  \beginverse\memorize
    Kun |\[C]ihmiskunnan aamu vasta |\[Em]alkoi sarastaa
    Ja |\[F]Lappi oli jättiläisten |\[G]maana |
    |\[C]Kaunis Malla-neito alkoi |\[Em]häitään valmistaa |
    |\[F]Sulhasenaan nuori uljas |Saa\[G]na |
  \endverse
  \beginverse
    |^Kaikkialta kansaa saapui |^Haltiin juhlimaan
    Ja |^kirkonkellot häitä alkoi |^soittaa |
    |^Silloin astui kirkkoon tumma |^Pältsa Ruotsinmaan |
    Hän |^vaimokseen myös Mallan tahtoi |voit^taa |
  \endverse
  \beginverse
    Hän |\[Am]aikoi estää häät ja kutsui |\[Em]velhot avukseen
    Ja |\[Am]pian saikin juhlakansa |\[Em]kuulla kauhukseen
    Kun |\[F]pohjoisesta vyöryi |\[C/G]jää ja yltyi |\[G]tuuli
  \endverse
  \beginverse
    |^Kirkkokansa pakeni ja |^Mallaa sylissään
    Myös |^Saana alkoi juosten turvaan |^kantaa |
    He |^kauas eivät ehtineet kun |^jäivät alle jään
    Ja |^jähmettyivät Kilpisjärven |ran^taan |
  \endverse
  \beginverse
    On |\[Am]aikakaudet tuntureiksi |\[Em]heidät muuttaneet
    Ja |\[Am]Kilpisjärven kasvattaneet |\[Em]Mallan kyyneleet
    Kun |\[F]jäinen pohjoistuuli |\[C/G]soi myös itkee |\[G]Saana | \[C] |
  \endverse 
\endsong


\beginsong{Finlandia-hymni}[by={Jean Sibelius, Veikko Koskenniemi}]
  \chordsoff % do not show empty line for non-existing chords
  \beginverse
    Oi Suomi, katso, sinun päiväs koittaa,
    yön uhka karkoitettu on jo pois,
    ja aamun kiuru kirkkaudessa soittaa
    kuin itse taivahan kansi sois.
    Yön vallat aamun valkeus jo voittaa,
    sun päiväs koittaa, oi synnyinmaa!
  \endverse
  \beginverse
    Oi nouse, Suomi, nosta korkealle
    pääs seppelöimä suurten muistojen,
    oi nouse, Suomi, näytit maailmalle
    sa että karkoitit orjuuden
    ja ettet taipunut sa sorron alle,
    on aamus alkanut, synnyinmaa! 
  \endverse 
\endsong


\beginsong{Päivänsäde ja menninkäinen}[by={Reino Helismaa}]
  \beginverse
    |\[Am]Aurinko kun \[Dm]päätti retken, |\[Am]siskoistaan jäi \[Dm]jälkeen hetken |
    |\[Am]päivänsäde \[E7]viimei|\[Am]nen. |
    |\[Dm]Hämärä jo \[Am]metsään hiipi, |\[Dm]päivänsäde \[Am]kultasiipi |
    |\[D]juuri aikoi \[D7]lentää eestä |\[G]sen,
    kun |\[C]menninkäisen \[Am]pienen näki |\[Dm]vastaan tule\[G7]van;
    se |\[C]juuri oli \[D7]noussut luolas|\[G]taan.
    Kas |\[C]menninkäinen \[C7]ennen päivän |\[F]laskua ei \[F#\textdegree7]voi
    mil|\[C]loinkaan olla \[Dm7]pääl\[G7]lä  |\[C]maan. |
  \endverse
  \beginverse
    |^Katselivat ^toisiansa; |^menninkäinen ^rinnassansa |
    |^tunsi kummaa ^leiskun|^taa. |
    |^Sanoi: poltat ^silmiäni, |^mut' en ole ^eläissäni |
    |^nähnyt mitään ^yhtä iha|^naa!
    Ei |^haittaa vaikka ^loisteesi mun |^sokeaksi ^saa;
    on |^pimeässä ^hyvä asus|^taa.
    Käy |^kanssani, niin ^kotiluolaan |^näytän sulle ^tien
    ja |^sinut armaak^se^ni  |^vien! |
  \endverse
  \beginverse
    |^Säde vastas: ^peikko kulta, |^pimeys vie ^hengen multa, |
    |^enkä toivo ^kuole|^maa. |
    |^Pois mun täytyy ^heti mennä, |^ellen kohta ^valoon lennä, |
    |^niin en hetke^äkään elää |^saa.
    Niin |^lähti kaunis ^päivänsäde, |^mutta vielä^kin,
    kun |^menninkäinen ^öisin tallus|^taa,
    hän |^miettii, miksi ^toinen täällä |^valon lapsi ^on,
    ja |^toinen yötä ^ra^kas|^taa. |
  \endverse
\endsong


\beginsong{Laulan sinulle lapsoseni}[by={MaKy}]
  \meter{4}{4}
  \chordsoff % do not show space in place of non-existing chords
  \beginverse
    Laulan sinulle lapsoseni
    laulan sinulle laulun
    \lrep Kuule minua lapsoseni, kun
    äitisi laulaa sulle\rrep
  \endverse
  \beginverse
    Missä ikinä kuljetkin
    siellä olen aina
    \lrep Olen jalkojes alla
    metsän puissa ja tuulessa\rrep
  \endverse
  \beginverse
    Vuoret on syntyneet kupeistani
    laaksot rintojen välistä
    \lrep Meret ja joet kohdustani
    veri on värjännyt maan\rrep
  \endverse
  \beginverse
    Hyvä sun on täällä kulkea
    maan ja taivaan väliä
    \lrep Äitisi silittää varpaitasi ja
    isäs silittää päätä\rrep
  \endverse
  \beginverse
    Ja jos sattuis lapseni käymään niin,
    että ilmaan tipahtaisit
    \lrep Niin älä sinä lapseni huolta kanna
    isäs ottaa kopin\rrep
  \endverse
  \beginverse
    Ei ole harha-askelia
    ei ole virheitä
    \lrep Kauneutta kohti kuljet vain täällä
    ikuisessa sylissä\rrep
  \endverse
  \beginverse
    Ja vielä kerron sinulle
    kuule vielä hetki
    \lrep Aina oot ollut toivottu
    ja tänne tervetullut\rrep
  \endverse
\endsong


\beginsong{En etsi valtaa loistoa}[by={Jean Sibelius, Sakari Topelius}]
  \meter{4}{4}
  \beginverse
    En etsi valtaa, loistoa, en kaipaa kultaakaan,
    mä pyydän taivaan valoa ja rauhaa päälle maan.
    Se joulu suo, mi onnen tuo ja mielet nostaa Luojan luo.
    Ei valtaa eikä kultaakaan, vaan rauhaa päälle maan.
  \endverse
  \beginverse
    Suo mulle maja rauhaisa ja lasten joulupuu,
    Jumalan sanan valoa, joss´ sieluin kirkastuu.
    Tuo kotihin, nyt pieneenkin, nyt joulujuhla suloisin,
    Jumalan sanan valoa ja mieltä jaloa.
  \endverse
  \beginverse
    Luo köyhän niinkuin rikkahan saa, joulu ihana!
    Pimeytehen maailman tuo taivaan valoa!
    Sua halajan, sua odotan, sä Herra maan ja taivahan.
    Nyt köyhän niinkuin rikkaan luo suloinen joulus tuo!
  \endverse 
\endsong


\beginsong{Kosketa minua henki}[by={Ilkka Kuusisto 1979},ex={Virsi 125}]
  \transpose{2} % transpose to C for easier chords
  \meter{3}{4}
  \beginverse
    |\[B&]Kosketa |\[Dm]minua, |\[Gm]Hen|ki, |
    |\[Cm7]kosketa |\[Dm]kirkka|\[E&]us!|\[G7/D] |
    |\[Cm]Anna |\[F7]elä|\[B&maj7]mäl|\[G]le |
    |\[Cm7]suunta ja |\[F7]tarkoi|\[B&]tus.| |
  \endverse
  \beginverse
    |^Kosketa, |^Jumalan |^Hen|ki, |
    |^syvälle |^sydä|^meen. |^ |
    |^Sinne |^paina |^hil|^jaa |
    |^luottamus |^rakkau|^teen. | |
  \endverse
  \beginverse
    |^Rohkaise |^minua, |^Hen|ki, |
    |^murenna |^pelko|^ni. |^ |
    |^Tässä |^maail|^mas|^sa |
    |^osoita |^paikka|^ni. | |
  \endverse
  \beginverse
    |^Valaise, |^Jumalan |^Hen|ki, |
    |^silmäni |^aukai|^se, |^ |
    |^että |^voisin |^ol|^la |
    |^ystävä |^toisil|^le. | |
  \endverse
  \beginverse
    |^Kosketa |^minua, |^Hen|ki! |
    |^Herätä |^kiittä|^mään, |^ |
    |^sinun |^lähel|^lä|^si |
    |^armosta |^elä|^mään. | |
  \endverse
\endsong


\beginsong{Suojelusenkeli}[by={P. J. Hannikainen}]
  \meter{3}{8}
  \beginverse
    Maan |\[Em]korvessa |kulkevi |\[B]lapsosen |\[Em]tie.
    \[B]Hänt' |\[Em]ihana |\[G]enkeli |\[D]kotihin |\[G]vie.
    Niin |\[Em]pitkä \[C]on |\[D]matka, \[B]ei |\[Em]kotia |\[B]näy, | -
    vaan |\[Em]ihana |\[C]enke\[B]li |\[Em]vieres\[Am]sä |\[B]käy,
    vaan |\[Em]ihana |\[Am]enkeli |\[Em/B]vieres\[B7]sä |\[Em]käy.
  \endverse
  \beginverse
    On |^pimeä |korpi ja |^kivinen |^tie,
    ^ja |^usein se |^käytävä |^liukaskin |^lie.
    Oi, |^pian^han |^lapso^nen |^langeta |^vois, | -
    jos |^käsi ei |^enke^lin |^kädes^sä |^ois,
    jos |^käsi ei |^enkelin |^kädes^sä |^ois.
  \endverse
  \beginverse
    Ja |^mielikin |mustia |^verkkoja |^vaan  % original: Ja syntikin mustia verkkoja vaan
    ^on |^laajalle |^laskenut |^korpehen |^maan.
    Niin |^pian^han |^niihin^kin |^tarttua |^vois, | -
    jos |^käsi ei |^enke^lin |^kädes^sä |^ois,
    jos |^käsi ei |^enkelin |^kädes^sä |^ois.
  \endverse
  \beginverse
    Maan |^korvessa |kulkevi |^lapsosen |^tie.
    ^Hänt' |^ihana |^enkeli |^kotihin |^vie.
    Oi, |^laps' et^hän |^milloin^kaan |^ottaa sä |^vois | -
    sä |^kättäsi |^enke^lin |^kädes^tä |^pois.
    sä |^kättäsi |^enkelin |^kädes^tä |^pois.
  \endverse
\endsong
